.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Dispater:

Диспатер (`Dispater <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=66>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Железный Лорд (Iron Lord)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Второй слой ада - это Инфернальный Город, Дис, а его правитель - архидьявол Диспатер.
Железный Лорд - архитектор упорядоченного совершенства Ада как чертежа для остальной части мультивселенной, ответственный за темное и поразительное совершенство Диса.
Он остается в стороне от интриг и махинаций других архидьяволов и Материального плана, вместо этого демонстрируя спокойствие и осознанность действий в сочетании с безжалостным и беспощадным высокомерием.
Как самый вежливый из архидьяволов, он привлекает множество последователей среди тех, кто желает увидеть темное величие Ада, распространенное по Вселенной.


**Эдикты**: Соблюдать абсолютный закон, стремиться к совершенству в своем окружении, говорить изысканно

**Анафема**: Действовать выше своего положения, пренебрегать своей защитой, предать возлюбленного

**Мировоззрение последователей**: ПН, ПЗ (LN, LE)

**Царство**: Железный Скипетр (Дис, Ад)

**Отношения**: :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Erecura` (жена)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 74


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Сила или Харизма

**Божественный навык**: Общество

**Предпочитаемое оружие**: булава

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/cities`,
:doc:`/lost_omens/Domain/confidence`,
:doc:`/lost_omens/Domain/duty`,
:doc:`/lost_omens/Domain/tyranny`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--t--Tether`
| **4-й**: :ref:`spell--s--Suggestion`
| **6-й**: :ref:`spell--f--Flesh-to-Stone`





.. include:: /helpers/actions.rst